[警世］痴埋支那嘅國家（西德），武肺會爆到九彩

同支那貿易唯一可以保持順差嘅國家

（官商）奶支成為日常
德國人將武肺當流感

政府一面話唔駛恐慌唔駛囤貨，輕症唔駛去醫院，無病唔駛戴口罩

超市貨架繼續日日清，市民驚奶野被隔離所以囤貨+唔敢出街

Nordrhein-Westfalen州：179 cases
NW州有乜？
德國嘅屎為總部，員工最多
日本城Düsseldorf

Baden Württemberg 州：50 cases
BW州有乜？
Benz 總部
法蘭克福不停開國際論壇、會議，支那人至愛參加

Bayern州：53 cases
巴佛利亞州有乜？
Audi 總部
BMW 總部
支那人至愛嘅德甲勁旅FC Bayern
慕尼黑有全德國第二大嘅屎為分公司，大半座大樓都係佢嘅Office
貼住意大利，最鐘意週末過去意大利玩/滑雪/行山

一帶一路最大出口產品：武漢肺炎

民眾反應兩極化
左邊係：相信政府，唔怕！
另一邊係：隻病毒好撚危險

總體都係驚嘅多
不過驚嘅都唔肯戴口罩
因為戴口罩係病左嘅人先會戴

真係好驚但係咩都唔做

一早比支那掃走左d口罩

掃唔掃都唔會戴
因為佢地深信「病左先會戴口罩」

會囤貨

但戴口罩? 不了

其實係咩邏輯，病咗就去醫院啦
唔通愛支病都淨係帶個口罩就算

西德咩年代

自主研發
中國製造2025

西德東德化

德國醫生：輕症唔好去醫院

新型冠狀病毒肺炎（又稱武漢肺炎）疫情持續蔓延，德國拒絕承認世界衛生組織（WHO，世衛）總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）的講法，德國衛生部自行宣布，新冠肺炎已成為「全球瘟疫大流行」（worldwide pandemic）。

【歐洲疫情分佈】意大利死亡高於伊朗 全國停課

英國政府拒每日公布疫情捱批

德國衛生部長施潘（Jens Spahn）周三稱，新冠肺炎疫情已成全球大流行，德國疫情仍未達到巔峰，強調人類的健康比經濟利益重要。世衛連日來一直堅稱疫情未構成全球大流行。

施潘表示：「無人真的知道疫情何時達到最高峰，但說出這將會發生十分重要，讓我們都能作好準備。在目前形勢，最緊要保持冷靜，大家團結，並準備好互相信任，即使身處壓力中。」

美國加州死者曾坐遊輪 21人疑染病

【美國疫情分佈】紐約激增10確診 加州首死緊急狀態

疫情持續在德國擴散，確診個案增至逾250宗，全國16個州有15個已失守，近半患者來自重災區北萊茵－威斯特伐利亞州（North Rhine-Westphalia）。

出於抗疫考慮，德國政府已在周三宣布，禁止出口口罩、手套等醫療防護用品。